軍情動態》劍指中國？印度擬10月成立防空指揮部

印度國防部加速強化空防戰力。圖為「Akash」地對空飛彈。（彭博）

2020-08-29 14:43:52
〔即時新聞／綜合報導〕印度與中國在今年爆發近半世紀以來最嚴重邊境衝突，雙方關係至今仍僵持不下。外媒報導，印度國防部正加速建立防空指揮部門，強化軍是協同作戰能力與優化戰略資源應用。
綜合外媒報導，印度防空指揮部預計今年10月於安拉阿巴德成軍，旨在抵禦包括戰鬥機、飛彈等來自空中的武力威脅，保護軍事資產，擁有掌握陸海空三軍所有空防資源的權力。
印度目前的防空戰力包括中程地對空「Akash」飛彈、以色列「SPYDER」防空系統、SA-8飛彈及肩射型Igla飛彈，在與中國的邊境衝突後，印軍催促俄羅斯交付「S-400」地對空飛彈系統。
印中部隊先前在邊境拉達克加爾萬河谷（Galwan Valley）爆發衝突，在雙方高層會談後趨於和緩，但問題仍未完全解決。印度國防參謀長拉瓦特（Bipin Rawat）近日才說，若無法透過外交斡旋等方式處理，軍事行動是選項之一。